Transcrição


0:00
Olá boa tarde a todos sejam bem-vindos meu nome é adaiana hoje é o dia 3 de
0:06
Maio de 2024 estamos começando mais uma reunião semanal da programação da
0:11
operação para o mês de maio essa reunião ela será dividida em Três blocos sendo
0:17
que cada bloco ocorrerá uma série de apresentações ao final de cada bloco haverá um intervalo de 5 minutos e após
0:24
cada intervalo serão respondidas as perguntas recebidas no chat dessa reunião no primeiro bloco teremos três
0:32
apresentações da gerência de recursos hídricos e meteorologia sobre a previsão meteorológica a previsão hidrológica e a
0:39
operação hidráulica em sequência no segundo bloco serão realizadas duas apresentações pela gerência de previsão
0:46
de carga a primeira sobre a previsão de carga para programação diária e o
0:51
acompanhamento diário e semanal da carga e a segunda vai ser sobre a previsão de
0:58
carga para essa revisão anal do pmo ainda no segundo bloco teremos duas
1:04
apresentações da gerência de programação mensal na primeira serão apresentados os
1:09
resultados da revisão semanal do pmo e na segunda serão apresentadas as intervenções energéticas relevantes por
1:17
fim no terceiro bloco serão apresentadas duas apresentações a primeira será
1:22
realizada pela gerência de estudos de intervenções na rede e será sobre os
1:28
limites elétricos e principais intervenções elétricas já na segunda apresentação do terceiro bloco que será
1:35
também a última apresentação dessa reunião será realizada pela gerência de
1:40
programação diária e será sobre a a política Operativa bom daremos início às
1:47
apresentações do primeiro bloco que eh a gente vai chamar aí agora para
1:55
fazer a previsão a apresentação sobre a previsão meteorológica a nossa
2:00
meteorologista Aline eh Boa tarde a todos os presentes eu
2:06
peço só alguns segundinhos só para compartilhar aqui a
2:12
apresentação acredito que já estejam vendo eh eu vou dar início então a previsão meteorológica eu vou começar
2:19
falando primeiro sobre a evolução de tempo a evolução do tempo eh nessa semana Operativa
2:25
eh Então acho que o destaque para essa semana foi a presença de uma massa de ar
2:31
quente e seca em grande parte do país eh atuando ali sobre a região sudeste
2:37
centrooeste por conta dessa presença dessa massa e também o avanço das frentes frias a chuva ficou rescrita
2:45
a ficou rescrita a região Sul em especial ali no Rio Grande do Sul onde
2:51
tivemos elevados todaas precipitação eu vou falar mais adiante sobre votar um destaque maior sobre essas for no sul
2:57
adiante eh mas falando para Panorama do país como um todo também o destaque se
3:02
dá paraa permanência das pancadas de chuvas isoladas nas bacias do Norte especial especialmente ali no cres paro
3:09
das bigas do Norte isso por conta da chuva também eh da época dessa chuva
3:14
ficar mais rescrita ali aos excem tanto no Sul quanto no norte eh então tivemos
3:19
elevados totais como fi já elevados totais de precipitação nas bacias do Sul em especial ali no Uruguai eh no Jacuí e
3:27
no Antas Eh agora estão falando mais adentro desses totais de precipitação eh
3:35
no intervalo dessa semana operacional pegando do dia 27 até hoje tivemos eh elevados de precipitação eh acima de 500
3:44
mm para todo esse período eh aqui também eu trago algumas imagens de satélite do
3:50
intervalo do dia 29 até o dia 3 eh porque eu comecei a partir do dia 29
3:56
porque a chuva ganhou intensidade a partir do dia da segunda e da terça-feira e continua atuando ali nessa
4:03
região do Rio Grande do Sul eh até o momento e também tem permanência dessa chuva eh pros próximos dias até o final
4:10
de semana e acho que eu comentei né mas eh essa chuva se deu devido a doação da
4:17
frente fria ali sobre o Rio Grande do Sul e também devido a uma a defecção eh
4:23
de ar quente vindo ali da Bolívia e da e do Paraguai que intensificou essas áreas
4:29
estabilidade e crosses elevar totais de precipitação Ali paraas pras bacias do Uruguai Jacuí e
4:36
Antas Eh agora falando da temperatura máxima
4:42
para essa semana em relação à semana passada o destaque é o declino da
4:47
temperatura ali pra capital do Rio Grande do Sul e também eh devido também como eu comentei a massa de ar quente e
4:54
seca no no sudeste no centro-oeste eh tivemos elevadas temperaturas na nessas
5:00
duas regiões eh em relação à radiação solar o que
5:05
também tem de destaque é essa redução da radiação solar devido a um aumento da
5:10
nebulosidade eh nesse período dessa semana em relação a velocidade média dos
5:17
Ventos a os essa semana ficou bem parecida com
5:22
a semana passada com eólica bem eh bem estável para ali pra região do nordeste em especial ali pro interior do Nordeste
5:29
Então essa semana ficou bem parecida com a próxima semana Eh agora falando sobre a previsão de
5:35
precipitação paraa próxima semana pegando aí o intervalo do dia 4 ao dia 10 eh como eu comentei tem ainda
5:42
permanência eh de chuva de previsão de chuva nas bacias do Uruguai do Jacuí até
5:48
eh até o final de semana até o final desse até o final desse final de semana
5:53
e depois eh a partir da quarta quinta-feira tem um mais tem uma atuação
5:59
de outra frente fria eh entrando ali nessa região com uma frente fria mais bem organizada ali atuando entre quarta
6:05
e quinta-feira ali nas bacias do Sul eh então paraa próxima semana eh em questão
6:11
de anomalia as bacias do Uruguai e Jacuí eh vão apresentar uma anomalia positiva
6:16
de precipitação mas com volumes bem menores do que V vem vem sendo observado nos últimos dias e para pro pra região
6:25
norte tem a permanência dessas pancadas de chuva atuando ali eh mais ali pro
6:30
extremo norte ali pros cristos baixos das bacias do Norte eh e pro restante do país permanece e o tempo seco com
6:37
predominante céu Claro eh em relação à temperatura tem uma
6:45
elevação da temperatura eh para pro Rio Grande do Sul pra capital do Rio Grande
6:50
do Sul o restante do país a próxima semana as temperaturas vão estar bem parecidas com essa semana a eólica
6:56
também eh vai est bem parecida com a próxima semana em relação a essa semana e a solar também tá estável a próxima
7:03
semana bem parecida com essa semana eh acho que era era isso que eu tinha
7:08
para apresentar eu tô à disposição para qualquer dúvida muito obrigada devolvo a palavra paraa daciana obrigada Line pela
7:15
sua contribuição Fernando a palavra é sua agora muito obrigado daciana
7:22
compartilhar a apresentação aqui
7:34
dando sequência então na previsão hidrológica da revisão um do pmo de
7:40
Maio começando pelo acompanhamento de enas do subsistema sudeste centroeste a
7:46
previsão partiu de 75% de ml de Ena é esperado para próximas semanas é um
7:52
comportamento de leve recensão tendendo a estabilidade né transição do período seco a previsão mensal atualizada é 75%
8:00
da mlt pro mês de maio que corresponde ao quarto menor posição no histórico de 94 anos
8:05
ah dando um destaque nas bacias do subsistema sudeste entro Oeste Começando
8:11
na bacia do Rio Grande as previsões partiram de 61% da mlt de Ena também é
8:17
esperado um comportamento de recessão eh tendendo a estabilidade para as próximas semanas a previsão mensal foi atualizada
8:23
em 53% da mlt de Ena Corresponde à sexta menor posição do histórico já na na
8:29
bacia do rio Paranaíba as previsões a partir de 73% do mlt é esperado o mesmo
8:35
comportamento mencionado anteriormente de recessão tendendo a estabilidade com
8:40
a previsão mensal foi atualizada em 68 da mlt que corresponde a 13ª menor
8:46
posição na bacia do Rio Parana no do Rio Paranapanema a previsão partiu de 39%
8:53
mlt é esperado um comportamento também de recessão de estabilidade para as próximas semanas para as próximas duas
9:00
semanas a previsão mensal foi atualizada em 44% da mlt que corresponde a 80 a
9:05
oitava menor posição do histórico é na bacia do Rio Paraná as previsões
9:10
partiram de 76% da ml de Ena a previsão mensal foi analizada em 61% o que
9:17
corresponde à sexta menor posição do histórico eh partindo pro acompanhamento de enas
9:24
da região sul as previsões partiram de 306 por da mlt é esperado ainda na
9:31
semana estimada é elevação desses valores de Ena mas caminhando aí eh na
9:36
segunda semana com uma redução desse valor significativo né na segunda semana ainda é esperado algo algo que eleve um
9:44
pouco o valor os níveis de Ena mas é esperado que caia em seguida a previsão
9:49
mensal foi atualizada em 226 por da mlt que corresponde a sétima maior posição
9:54
do histórico ah dando um zoom nas bacias da Região Sul na bacia do Rio Iguaçu a previsão
10:02
partiu de 108 por da mlt diena é esperado ainda na semana estimada eh um comportamento de recessão até a meados
10:08
das primeira Até final da primeira semana prevista onde ocorre uma inversão e um possível recuperação aumento nos
10:15
níveis de Ena a previsão mensal foi atualizada em 93% da mlt corresponde a
10:20
4ª maior posição do histórico na bacia do Rio Jacuí a previsão partiu de 1662
10:28
por da ml T dado a as precipitações verificadas nos últimos dias eh ainda na
10:34
semana estimada é esperado ascensão desse valores de Ena e entrando nas na
10:40
nas primeira semana prevista Com redução desses valores mas ainda sendo esperado algo que que segure eh que eleve um
10:49
pouquinho não na mesma proporção na na segunda semana mas tendendo a
10:55
reduzir a previsão mensal foi atualizada em 631 % da mlt um valor bem
11:00
significativo e Corresponde à segunda maior posição no histórico de
11:06
Ena partindo paraa bacia do Rio Uruguai as previsões partir dos % e segue um
11:12
comportamento bem parecido com o de aquui eh com ainda aumento expressivo na
11:18
na transição da semana estimada para a primeira semana prevista eh seguindo de queda dos valores
11:24
eh elevados que estavam mas na primeira semana algo que ainda eleve os níveis de
11:29
Ena e depois tendendo a cair novamente a previsão mensal foi atualizada em 297
11:36
por do valor eh da mlt que corresponde a quinta maior posição do histórico de 94
11:43
anos partindo paraa previsão do subsistema Nordeste a previsão partiu de
11:48
75% da mlt é esperado um comportamento de recessão tendendo a estabilidade aí
11:54
paraas próximas semanas a previsão mensal foi atualizada em 43% que correspond onde a sexta menor posição do
12:00
histórico ah em relação ao acompanhamento Diana do
12:06
subsistema Norte as previsões partiram de 109 por da mlt ainda esperado na
12:12
semana estimada aumento nos valores de Ena né Eh até até atingir uma certa
12:18
estabilidade na primeira semana prevista na segunda com uma tendência de queda a partir disso a previsão mensal foi
12:24
atualizada em 109 por da mlt que corresponde a 37º maior posição do histórico
12:32
ah partindo paraa bacia do Rio Tocantins as previsões partiram de 13% da mlt é
12:39
esperado um comportamento gradual de recessão paraas próximas semanas a prisão mensal fo atualizada em 79 da mlt
12:47
de Ena que corresponde a 26ª menor posição do histórico aqui a gente pode ter uma uma
12:55
visão mais eh Global do nosso país né em relação à à parte Sudeste e o até
13:03
Nordeste é esperado valores de Ena abaixo de entre 80 e 40% da mlt né com
13:10
exceção aqui do Paranapanema e do Paraguaçu que eh se espera valores
13:15
abaixo de 40% já no extremo sul do país é esperado acima de 160 por da mlt assim
13:23
como no extremo norte com Uruguai com Araguari e o Jari também acima de 160
13:29
por. na região norte também podemos observar eh o Xingu e o curua unaa com
13:35
previsões entre 120 60% de mlt mas já na região Tapajó Tocantins é esperado
13:43
também eh uma previsão dentro da Média por sua vez o madeira fica abaixo da
13:48
Média abaixo de de 40% da mlt
13:55
Ahã partindo paraa parte de evolução da na mensal é esperado pro mês de maio pro
14:02
sistema Sudeste uma redução significativa com a falta de precipitação sendo esperada eh paraas
14:08
próximas semanas já em relação ao subsistema norte um comportamento estável em
14:14
relação a Abril pro subsistema sul é esperado ascensão desses valores de Ena
14:19
e por sua vez sistema Nordeste redução dos valores de Ena a evolução da previsão mensal se mantém estável eh
14:27
tanto com no Norte quanto no sudeste quanto no nordeste o único destaque aqui
14:34
vai paraa região Sul que no pmo foi previsto 159 da mlt e foi atualizado na
14:39
revisão 1 para 226 por da mlt a região norte se
14:44
encontra em 10% a previsão estimada eh a previsão é
14:50
essa na revisão 1 a região Sudeste 65% e na região Nordeste
14:56
43% e com isso eu encerro a par de previsão hidrológica e Retorno à palavra ada daciana Oi Fernando obrigada pela
15:04
sua apresentação gostaria de chamar Camila agora para falar sobre a operação
15:14
hidráulica eh Boa tarde a todos a gente vai dar um
15:19
início aqui a partir da apresentação hidráulica nós temos atuantes no momento
15:26
são essas ag essa agenda de reuniões com as salas de CR atuantes no momento a gente tem a sala de acompanhamento da
15:33
Bacia do Paranapanema que a próxima reunião vai ser no dia 29/05 a do Sul
15:38
que a próxima reunião vai ser dia 22/05 a do São Francisco vai ser dia 7/05 a do
15:45
Tocantins dia 28/05 a sala de acompanhamento da Bacia do Rio DCE ela tá temporariamente
15:52
suspensa a da Bacia do Paraguai ela tá paraa próxima reunião no dia 7/05 além
15:58
dessas salas a gente tem as reuniões extraordinárias de acompanhamento do fenômeno ainho no nordeste a próxima vai
16:04
ser dia 23/05 no Norte a próxima dia 24/05 e foi instaurada hoje a primeira
16:11
sala de crise de de reunião extraordinária de acompanhamento da sala da região sul eh onde a próxima reunião
16:19
vai ser no dia 9/05 essa semana nós tivemos a sala de
16:26
acompanhamento da Bacia do Tocantins onde foi apresentada esse essa previsão esse resultado essas simulações onde a
16:33
gente fez um Horizonte de simulação aqui do dia 29/04 a 31/05 usando os modelos de afluências
16:40
Map com chuva modelo smw eh utilizando como uma defluência de referências de
16:46
300 m c por segundo em Serra da Mesa durante esse período e a gente tá
16:51
chegando aqui no final da simulação eh com no início aqui do mês de junho com
16:59
77% do volume útil do reservatório de Serra da Mesa ao Lado Aqui nós temos os
17:04
gráficos das vazões naturais onde a gente pode ver que a gente teve um pico um pouco mais acentuado aqui da elevação
17:11
da vazão natural por volta por meados de finais de final de fevereiro em meares
17:16
de Março a gente chegou quase a 3500 m c por segundo atualmente nós estamos com a
17:22
previsão acompanhando a linha pontilhada que é a linha da mlt então a gente tá
17:27
vendo que a gente tá com uma recessão ali das da da vazão natural das afluências ali pro pro para pro
17:35
reservatório e a gente tá aqui por baixo a gente tá com uma média de uma vazão prevista de 434 m c por segundo que isso
17:44
tá correspondente a 75% da
17:50
mlt hoje a gente apresentou a primeira reunião extraordinária da sala de crise
17:55
da região sul a gente tá tendo diversos problemas como vocês podem ver notícias
18:02
né ao longo desses dias eh então aqui eu tô apresentando a vazão natural dos
18:08
principais reservatórios ali dos pontos reservatórios focais da Região Sul onde a gente consegue ver a vazão natural de
18:14
toda uma cascata aqui a gente tem no Rio Jacuí que a gente tá entrando
18:21
eh num processo de de ocupação né de volume de espera do reservatório de
18:27
Passo Real a gente entrou né nesses dias a gente tem aqui a a basão natural na
18:33
alga Don na Francisca onde vocês podem ver esses gráficos esses quatro gráficos eles contemplam o período de Primeiro de
18:39
Abril até dia 2 do Maio e para ver particamente vocês podendo olhar pra
18:44
região sul a gente teve esse pico de ascensão nessa vazão natural nesses últimos dias tá o reservatório de Dona
18:52
Francisca ele bateu ali por volta de 9000 m c por segundo de vazão natural eh
18:59
atualmente esses reservatórios tá dando uma brecha ali na chuva então eles estão numa recessão ali entrando numa no
19:06
deplecion momento dessa vazão natural eh e porém a gente ainda tá no estádio de
19:12
alerta visto que a gente tá com perspectiva de chuva já com apresentada Ali pela L da meteorologia e pelo pelo
19:19
Fernando a gente ainda tá com uma perspectiva de chuva ainda para esse final de semana tá então ali
19:26
reservatório de Dona Francisca a gente chegou essa exão de aproximadamente 9.000 de vasão natural entrando nessa
19:32
recessão o reservatório a parte lid de Taquari Anas que seria a vasão natural da usina de 14 de Julho a gente tá com
19:40
os dados de aproximadamente 4500 m c por segundo de vasão natural porém essa
19:46
vazão natural deve ter sido um pouco maior do que está sendo apresentada aqui visto que nesses últimos dias nós
19:52
perdemos a maioria dos postos de Moon dessa desse Rio né dessa parte ali do
19:58
com alianas então a gente tá com dificuldade de comunicação com as usinas
20:04
e a gente não tá recebendo esse dados o que vem a gente fez o fez os cálculos montando-se a vazão natural chegando ali
20:11
por volta de 4000 4500 Porém esse valor pode ser muito vai vai Será né muito superior a isso que tá sendo demonstrado
20:19
aqui a gente já tem também a vazão natural do reservatório de Passo Fundo é um reservatório que tá declarado estado
20:26
ali de emergência também para esse reserv atório tanto ele quanto por 14 de julho o reservatório de Passo Fundo ele
20:32
fica ali na bacia do Rio Uruguai eh a gente também teve um Pico das suas das vazões eh afluentes dentro de toda a
20:40
Cascata ali do do Uruguai nesses últimos horários a gente tá vendo uma chuva
20:46
maior também ainda uma chuva significativa pro reservatório de Passo Fundo paraas próximas horas então eles
20:52
também tão um estado de atenção eh os reservatórios dali do em termos de
20:59
operação eles estavam com níveis um pouco mais baixo a parte da montante da cascata então com essa chuva essa subida
21:06
abrupta né que teve ali nas vazões afluentes a gente conseguiu conter dentro dos reservatórios de montante
21:13
porém agora como são reservatórios a fio d'água né são reservatórios que ele tem pouca eh praticamente uma variação de
21:19
mínimo quase um de nível quase mínima a gente não tá conseguindo a gente subiu
21:24
os reservatórios eles estão com um nível muito alto então sim pras próximas horas pode ser também que a gente tenha
21:33
eh uma atenção mais generalizada ali pra parte do da região do Uruguai para F
21:39
Chapecó também a mesma ascensão que a gente demonstra ali pros outros reservatórios nesses últimos dias e tá
21:46
entrando nesse pequeno momento numa recessão ali de vazão natural que pode ser levado também da ali até o final de
21:53
hoje até o final de semana aqui a gente tem um resumo que
21:58
foi até do resumo das condições atuais do dos reservatórios ali do Jacuí e um
22:04
trechinho da parte do Uruguai que foi apresentada na sala a gente tem feito
22:10
diversas reuniões desde o do início né dessas afluências muito altas ali paraa
22:16
parte do Jacuí a gente tem nos primeiros dias
22:22
Opa passou aqui
22:29
eh nos primeiros dias eh que aumentou essa afluência que foi
22:35
no reservatório de dano Francisca essa chuva não chegou a montante ali do reservatório de Passo Real essa chuva
22:41
chegou pelo jacuizinho ali aumentando essa afluência do reservatório de Dana Francisca com isso o reservatório ele
22:48
atingiu eh níveis históricos né eando com a sua defluência a gente
22:54
perdeu todo o acesso ali da da usina de Don Francisca nos nas próximas horas
23:01
como a gente pode ver a gente para tentar controlar o nível de Dona Francisca foi se retirada a defluência
23:08
foi zerada a defluência ali do reservatório de Passo Real porque ele já ele tinha ele tem um volume de espera né
23:14
único reservatório ali da parte do Jacuí que tem um volume de espera que ele possui tem uma capacidade de
23:20
regularização porém com essa chuva que teve nesse do dia de da madrugada de ontem para hoje o reservatório de Passo
23:27
Real ele se elevou muito Eesse elevou eh chegando tá Por volta agora acho que de
23:33
98,3 por do seu volume útil sendo que seu volume de espera ele tá na faixa de
23:39
88,70 então a gente iniciou hoje de manhã Eh um aumento ali do in vertimento
23:45
do reservatório de Passo Real Então a gente vai ficar ao longo desses dias com uma defluência próxima eh ao longo
23:52
desses eh desses horários Né desde a parte da manhã até esse momento com uma defluência aproximada de 5000 1000 m c
23:59
por segundo no reservatório de Passo Real com isso com essa elevação de Passo
24:04
Real Ah o nosso volume de espera ele era feito para para proteger a casa de força que
24:11
tinha um limite de restrição de 24 50 m c por segundo com essa elevação a casa
24:18
de força ela foi inundada junto com a subestação então a gente teve foi feita
24:24
toda uma evacuação do pessoal que tava ali dentro da substação e da casa de força e
24:29
essa essa inundação ela foi causada devido a essa Esse aumento dessas
24:35
defluência tá voltando aqui pro reservatório de pela parte ali do Taquari Anas Como já disse anteriormente
24:43
a gente tá com perda de comunicação de dados e de voz com as usinas desde as 11 horas do dia 1/05 de2022 eh os agentes
24:52
dessas usinas Elas têm participado junto com a gente da reunião eles passam o o
24:58
máximo de dados possíveis que eles conseguem mas os dados de telemetria e os dados dos postes que dessa dessa
25:05
parte do Rio foram todos levados tem Temos uma dificuldade em obter essa
25:11
essas informações tá a a usina de 14 de Julho né foi declarada a situação de
25:16
emergência segundo o plano anual de de ação de plano anual de plano de ação de emergência né o pai eh em 1 do5 às 4:14
25:25
foi detectado o rompimento parcial da batal às 1:40 do dia 2/05 eh já para as
25:33
usinas da Bacia do Uruguai nós estamos também já fazendo reuniões com os agentes
25:38
eh todos os aproveitamentos hidroelétricos da bacia eles já estão preparados para Esse aumento dessa
25:44
afluência eh temos a uma curação Operativa onde os reservatórios eles
25:52
estavam em estado de alerta ou alguns já mudaram a sua situação Operativa e o
25:58
reservatório de paro fundo tá em situação de emergência Lembrando que nenhum desses reservatórios né tirando o
26:05
reservatório de de 14 de Julho tá com alteração em situação de emergência para
26:11
o plano de ação de emergência tá aí sim é uma questão de estrutura de barragem os outros reservatórios é uma situação
26:18
Operativa dentro do ons conforme a instrução Operativa são duas situações
26:24
diferentes pro restante nós não temos nenhum risco na parte de segurando do
26:29
barragens declarados até o
26:36
momento aqui a gente tem o acompanhamento da ocupação no volume de espera a gente tem esses dois
26:42
reservatórios eh ocupando volume de estera atualmente nós no no reservatório no na bacia do Paranaíba nós temos o
26:49
reservatório de boa esperança que ele já tava prevista essa ocupação né que a gente tá fazendo a elevação do
26:54
reservatório aqui até ficar com o seu volume eh de 100% o volume mais cheio
27:01
paraa operação o reservatório de Passo Real Como eu posso posso mostrar aqui
27:06
essa linha cinza continua é a linha do volume de espera onde esse volume se
27:13
roda por volta de 88,70 do volume como vocês veem aqui nesse final aqui do gráfico do dia por
27:21
volta aqui do dia 30/04 de 2024 a gente começou a ter umas afluências maiores
27:27
mas a gente ainda tava abaixo do volume de espera a gente ter desligou a usina
27:32
de Passo Real porque tivemos as maiores afluências nesses dias do dia 30/04 no
27:38
reservatório de Dana Francisca com isso foi se elevando o volume útil do
27:43
reservatório de Passo Real ultrapassando o volume de espera a partir do momento que a gente bateu o volume de espera a
27:51
gente voltou a turbinar no na usina de Passo Real e abrindo o vertimento lentamente na madrugada de ontem para
27:58
hoje a gente teve uma evolução das afluências e com essa evolução o volume
28:04
subiu um pouco mais rápido e atualmente nós estamos desde que nem já dito anteriormente Desde da manhã com aumento
28:11
da da vazão vertida ali do reservatório de Espaço Real chegando uma defluência Total aproximadamente por volta de 5.000
28:19
m c por
28:24
segundo aqui se a gente vai mostrar aqui para finalizar a apresentação da parte
28:29
da operação o gráfico de defluência aqui do baixo Paraná onde a gente mostra as defluência o acompanhamento das
28:35
defluência de Jupiá e Porto Primavera eh atualmente nós estamos
28:43
com com os reservatórios por volta da 3.300 e Porto Primavera por volta de
28:50
3.900 m cicos por segundo e a gente tá operando esses dois para também fazer o
28:56
controle do nível ali seg também o reservatório de Porto Primavera que tá por volta da
29:01
257 tem que ficar por volta da 25 7:30 né que é seu nível de
29:08
operação agora eu devolvo minha palavra da Siana estamos aqui para quaisquer
29:13
dúvidas Obrigada Camila eh gostaria de dizer que qualquer dúvida
29:19
e pergunta podem ser enviadas ao chat e agora a gente vai entrar numa pausa e a
29:26
gente retorna após os 5 minutos com a parte do terceiro bloco do segundo bloco
29:35
Olá boa tarde retornamos para nosso segundo bloco de apresentações e e
29:42
algumas respostas e resposta da pergunta que a gente teve no no nosso chat
29:49
eh eu vou deixar para pergunta ser respondida ao final desse segundo bloco
29:56
e para [Música] fazer apresentação nesse segundo bloco
30:02
eu gostaria de chamar o Danilo que vai falar sobre a previsão de carga paraa programação diária e o acompanhamento
30:09
diário semanal Boa tarde aciana Boa tarde a
30:15
todos deixa eu compartilhar aqui minha
30:25
tela Espero que todos estejam vendo começando mais uma apresentação da
30:32
previsão de carga para programação di Ária da operação começando pelo subsistema Sudeste
30:39
centro-oeste uma semana de onda de calor né a carga veio bem alta
30:45
eh só que a nossa previsão acabou vindo muito bem ajustada nós só tivemos um
30:51
problema maior ali no dia do feriado eh previmos um rampe maior da Car
30:58
esse ramento ocorreu quase todas as áreas só não
31:04
ocorreu em São Paulo da maneira que esperávamos então como São Paulo é
31:11
grande parte do sub Sudeste centroeste acabou vindo ali por
31:18
baixo mais uma boa semana pro subsist Sudeste centroeste
31:24
1.3% de desio m PDP 6% de desvio médio no preve carga de
31:31
100 o subão a sul aí já foi um pouco mais complicado
31:38
né bastante variação na carga foi difícil acompanhar os valores eh nós tentamos aí
31:47
nos adaptar e sempre ao que viamos eh por último né a carga subia e a gente
31:55
tentava acompanhar um pouco só que ela é um meio que um Alé na gente essa semana
32:02
eh o maior desvio ocorreu ali na segunda-feira quando a gente tinha uma
32:08
uma previsão de temperatura alta pro sul também eh previmos uma carga mais alta
32:14
só que a car a carga acabou não respondendo Como esperávamos assim a gente conseguiu ajustar paraa terça e o
32:23
depois disso o maior problema foi o feriado ele fez comportamento ali é meio
32:30
que atípico para feriado nessa época do ano tá a gente esperava um afundamento
32:35
ali que não ocorreu tá eh uma semana complicada no sul
32:43
3.5% de desio médio no PDP PR carga de 100 veio bem com
32:52
2.94 o Nordeste uma uma semana muito bem ajustado
32:58
previsões eh muito bem ajustadas a gente teve um problema maior ali no início da
33:05
terça-feira Eh estamos investigando essa esse
33:10
ocorrido mas parece que foi algum problema de medida deixou a carga dessa
33:16
forma tá eh no mais uma ótima semana no Nordeste
33:23
1.77 por de desvio médio no PDP e 2.54
33:29
por no prévio carga de 100 o norte também numa excelente semana
33:36
em termos de norte né uma carga baixa que varia bastante mas a gente conseguiu
33:41
acompanhar bem os valores nós viemos com 1.85 de desvio médio no PDP e
33:49
2.1% de desvio médio no preve carrega de 100 por fim ou sim como sudest aí veio
33:58
bem ajustado eh o maior problema ocorreu no sul ou sim veio bem ajustado né ele
34:04
responde muito ao subsistema Sudeste centroeste essa semana nós nós tivemos
34:11
um um excelente resultado com 0.86 por de desvio médio no PDP
34:18
1.2% de desvio médio no pré carga de 100 o PDP com 99% dos desvios abaixo de 3%
34:27
e o prévio carga dec 92% dos desvios abaixo de
34:33
3% Obrigado a todos uma boa tarde obrigada
34:40
daciana obrigada Danilo pela sua apresentação agora gostaria de chamar o
34:46
Eric paraa apresentação da previsão de carga pro pmo a revisão
34:53
semanal Boa tarde adaci Boa tarde a todos começar o o compartilhamento da
35:02
tela bom acredito que todos já estejam vendo minha apresentação eh continuar no
35:07
assunto de previsão de carga agora falando a respeito dessa primeira revisão semanal do pmo de maio eh Bom
35:14
começar pelos destaques meteorológicos que embasaram nossas previsões para a próxima semana e também explicam o
35:20
comportamento da carga ao longo da semana em curso eh nos subsistema centroeste Sul eh o um dos destaques são
35:28
as fortes temperaturas verificadas aem todo o subsistema Sudeste centroeste caracterizando inclusive uma nova onda
35:34
de calor em algumas capitais do subsistema do da Região Sudeste como por exemplo em Rio de Janeiro e também em
35:40
São Paulo e na região sul o destaque observado foi o aumento do acumulado de
35:46
precipitação no Estado do Rio Grande do Sul e também eh uma elevação das temperaturas acima do esperado em
35:52
Curitiba e para a próxima semana a expectativa é de estabilidade nas
35:57
temperaturas no de forma geral nos estados de ambos os subsistemas sendo a única exceção o Estado do Rio Grande do
36:03
Sul onde são esperadas elevações nas temperaturas e uma diminuição no acumulado de precipitação para a próxima
36:10
semana Operativa eh nos subsistemas Norte e Nordeste o maior destaque se dá
36:16
no aumento das temperaturas máximas em Manaus em relação à semana anterior e para o período de previsão a expectativa
36:23
de estabilidade no cenário meteorológico tanto na região norte quanto na região nordeste eh tanto em questão n
36:29
temperaturas médias quanto no acumulado de precipitação bom começar agora o
36:35
acompanhamento da carga começando pelo subsistema Sudeste centroeste Lembrando que temos aqui os dados o dado previsto
36:44
mensal para pmo de Maio aqui nessa coluna em azul a primeira semana
36:49
Operativa do mês uma estimativa para o seu fechamento da semana em curso e as demais semanas operativas do mês eh Os
36:55
Novos Valores revistos essa Os Novos Valores previstos nessa revisão semanal e aqui o novo valor revisado para o mês
37:04
de maio eh bom no subsistência sudest centro-este Como foi mencionado a semana
37:09
em curso apresentou temperaturas extremamente elevadas eh com ocorrência de onda de calor por exemplo no Rio de
37:16
Janeiro e São Paulo e onda de calor que no momento da confecção das previsões de carga para
37:22
essa primeira semana Operativa nós não havíamos sinalização sinalização por parte de da parte meteorológica da
37:29
ocorrência dessa onda de calor e o que resultou numa carga eh verificada acima
37:36
do do previsto em 6,3 sendo estimado um fechamento em
37:41
46.98 MW médio para a próxima semana como a expectativa é de manutenção no
37:46
cenário meteorológico tanto com a continuação das elevadas temperaturas
37:52
por exemplo chegando a 38º no rio 37 em São Paulo também temperaturas bem acima dos 30º na para a próxima semana nós
38:00
realizamos o ajuste no intuito de aproximar o valor previsto da próxima semana ao valor que está sendo observado
38:07
na semana em curso e deixando ainda o valor acima devido a essa primeira
38:12
semana PR Operativa do mês ter sido influenciado pelo feriado de primeiro de maio na última quarta-feira
38:19
eh para as demais semanas operativas do mês nas semanas três e quro foram
38:24
ajustes menores devido a nós ainda não termos sinalizações meteorológicas para o período sendo na terceira semana um
38:30
ajuste de 0,8 e na quarta semana um ajuste um pouquinho maior de 1,2 por. e
38:36
na última semana Operativa do mês nós não achamos necessário nenhum tipo de ajuste Lembrando que a última semana
38:42
também será impactada por um feriado o feriado de Corpus crític acontecerá no final desse mês de maio com isso o novo
38:49
valor revisto para o mês de maio está em 44.549 MW médio valor 2,3 por superior
38:56
ao valor original previsto no pmo deste mês bom eh antes de passarmos para o
39:03
subsistema sul Nós vamos apresentar aqui como é feita a composição da carga Global informação que já é de seu
39:09
conhecimento mas que é importante ressaltar para a apresentação do subsistema Sul eh a carga Global ela é
39:15
composta pelos dados de geração eh supervisionada mais o intercâmbio parcelas que são de supervisão do ans e
39:23
pelos dados de geração das usinas tipo três que não são supervisionadas pelo ons que seus dados de geração eles são
39:29
fornecidos pela CCE e semanalmente E além disso os dados de mmgd a parcela eh
39:37
de micro e mini geração distribuída para compor a car Global eh os dados de geração verificada das usinas tipo 3
39:45
eles são fornecidos semanalmente pela CCE e e são inseridos na nossa base de dados para atualização da carga
39:51
verificada e para correta consideração da carga Global torna-se necessário ar
39:57
uma estimativa da geração das zas tipo 3 para os dias que nós ainda não temos dados verificados e bom acontece que
40:04
desde o momento da consolidação das previsões para as semanas operativas de Maio foram realizadas no último dia 24
40:11
de Abril foram fornecidos novos dados de de geração por parte da CCE no início da
40:16
semana corrente e essa atualização dos dados verificados ela resultou numa
40:21
elevação da geração dessas usinas em especial no subsistema sul e e bom essa
40:28
elevação dos dados de geração na semana passada que reflete diretamente nos valores de carga verificado e que não
40:34
estava sendo observado no momento das confecções das previsões eh justifica em
40:39
parte a nossa previsão visto que ela veio subestimada para o subsistema
40:45
su bom e passando agora apresentando agora o acompanhamento do subsistema Sul
40:52
a expectativa de fechamento da semana em curso está em 13.000 eh 320 megot médio
40:58
o valor eh superior à nossas previsões em 9% muito devido como como mencionado
41:04
essa última atualização dos dados de geração das usinas tipo TR e para a próxima semana Operativa como a
41:10
expectativa eh de modo geral de manutenção no cenário meteorológico atual apenas com a elevação das
41:15
temperaturas médias em Porto Alegre nós não achamos necessário nenhum tipo de ajuste eh nem para a próxima semana e
41:22
nem para as demais semanas operativas do mês visto que o valor da próxima uma semana está compatível com o nível de
41:28
carga observado na semana em curso e também com ainda com o valor superior considerando tanto a elevação de
41:35
temperatura eh esperada para Porto Alegre quanto a retirada do efeito do feriado de
41:41
Primeiro de Maio que afetou a carga da primeira semana Operativa eh bom sem ajuste nas demais semanas
41:48
operativas do mês com isso o novo valor revisto para o mês de março eh está em 13.72 MW médios ainda o valor bem
41:56
próximo ao valor do previsto inicialmente no pmo com apenas
42:01
0,8 superior bom passando agora para o Nordeste a carga desse subsistema veio
42:08
bem ajustada de acordo com as nossas previsões sendo o O Valor estimado para
42:14
o fechamento da semana 2884 Meg médi com eh apresentando uma variação de
42:21
1,8 em relação à nossa previsão realizada na última semana e como a carga veio bem de acordo com as nossas
42:28
previsões E a expectativa aí de manutenção do cenário meteorológico para a próxima semana nós não realizamos
42:34
ajustes a respeito da das previsões realizadas no pmo deste mês tanto nem
42:41
para semana dois nem para as demais semanas operativas do mês com isso novo valor revisto para o mês de maio nesse
42:47
subsistema está em 13.045 Meg médio valor 0,2 acima do valor original do
42:56
pmo chegando a último subsistema o subsistema norte a semana em curso veio com uma carga levemente superior Às
43:02
nossas previsões em 2,4 por sendo eh a expectativa de fechamento da semana no
43:08
valor de 7.456 MW médios eh muito devido também à
43:14
elevação mencionada das temperaturas no Estado do Amazonas e para a próxima
43:20
semana Operativa também com a expectativa de manutenção do cenário meteorológico Nós também não realizamos
43:26
nenhum tipo de ajuste mantendo eh o valor da próxima semana previsto superior aou da semana em curso devido à
43:32
retirada do efeito do feriado de Primeiro de Maio e para as demais semanas operativas do mês quando ainda
43:38
não temos sinalizações meteorológicas também não realizamos nenhum tipo de ajuste com esse novo valor de Maio para
43:44
o subsistema norte está em 7560 MW médio valoc que se distância em 0,2 ao valor
43:50
Originalmente previsto no pmo Bom finalizando agora com o Sistema
43:55
interligado Nacional a a semana em curso perdão a semana em curso bastante
44:00
influenciada pelo comportamento dos subsistemas Sudeste centroeste Sul está
44:06
vindo com uma Estimativa de fechamento 0.618 MW médi valor 5,6 superior aos
44:12
nossas previsões na segunda semana Operativa influenciada principalmente
44:18
pelo ajuste realizado no subsistema sudeste centroeste o valor o ajuste na previsão
44:25
a revisão está em 6% para cima no valor anteriormente previsto e na semana 3
44:32
esse ajuste foi de 0,44% e na semana 4 n a revisão foi da ordem de 0,7 por.
44:39
eh bom para a quinta semana Operativa do mês não foi realizado nenhum ajuste nos
44:45
quatro subsistemas portanto no sim também não foram feitos ajustes e
44:51
totalizando agora o mês de maio o novo valor revisto para o mês de maio está em 78.22 MW médios valor que se distância
44:58
em 1,5 a nossa previsão original do PM de
45:04
77.72 com isso finalizo minha apresentação ficamos à disposição para eventuais perguntas Dev a palavra a da
45:11
Boa tarde a todos boa tarde er obrigada pela sua apresentação gostaria de chamar
45:17
o Lucas para apresentação dos resultados do pmo e também a parte de intervenções
45:24
energéticas relevantes oiana Boa tarde Boa tarde a todos que
45:31
nos acompanham e dando sequência Então à nossa reunião agora a gente vai falar um pouquinho sobre os resultados dessa
45:38
revisão do pmo de maio de 2024 essa revisão que engloba aí desde sábado dia
45:44
4 de maio até a próxima sexta-feira dia 10 de Maio eh para essa revisão a gente
45:50
fez uma atualização na função de curso futuro do do Médio prazo do New Wave a gente deixa aqui eh né a onde vocês
45:59
podem encontrar o produto no se integre e também um QR Code o link de acesso para o informe que tá com maiores
46:07
detalhes sobre a inconsistência encontrada então em decorrência dessa inconsistência eh que foi eh encontrada
46:14
nas Usinas que não são simuladas individualmente aqui a gente traz o impacto de como é estava na revisão zero
46:21
na semana passada na elaboração do pmo e a atualização frente a essa revisão
46:27
revisão um do pmo de Maio então em decorrente dessa atualização nós já utilizamos na revisão a função de custo
46:33
futuro atualizada e esse é o principal destaque o ponto de destaque que a gente tem aqui para essa semana agora sim
46:41
passando diretamente para os resultados a gente traz né os valores de CMO e os
46:48
intercâmbios né as as conexões entre os subsistemas que atingiram seu limite máximo de transferência de energia a
46:55
gente tem no Nordeste e o norte com semios equalizados no valor zero e o Sudeste centroeste e o sul são os
47:02
subsistemas que também estão equalizados entre si nos valores de 65 centavos na pesada 62 centos na média e 58 cavos na
47:11
Leve Total tendo um valor médio de CMO de 61 C por mwh essa separação eh entre
47:19
Sudeste centroeste e sul e os subsistemas norte e nordeste em seus valores de CMO se dá devido ao
47:27
atingimento desses limites né O bipolo que atingiu os três patamares de carga apesar da média e leve a fns que atingiu
47:35
os patamares eh pesada e média no seu estado conjuntural e o fns mais fnes
47:42
também que é um limite que atingiu o seu máximo valor nos três patamares de carga em seus estados conjunturais né então
47:49
esses eh limites conjunturais são aqueles limites que TM alguma algum Impacto né alguma redução por conta de
47:55
alguma eh intervenção na linha de transmissão agora a gente passa para
48:03
falar um pouquinho sobre a geração térmica a gente traz aqui um um compacto da da geração né que está próxima a quro
48:11
a 4000 MW e todo esse valor ele tá atrelado a inflexibilidade né aqui são
48:17
valores estimados né o valor de inflexibilidade é o que a gente recebe eh de informação dos agentes térmicos e
48:24
Então nós não temos nenhuma geração eh para essa próxima semana Operativa do ponto de vista aqui do do curto prazo né
48:31
do do decomp tanto por restrição elétrica como ordem de mérito né esse valor ele é refinado né diariamente
48:38
durante a a programação diária e três térmicas né que são um
48:45
pouco tem uma característica especial né um pouco diferente que são as usinas da gnl né Nós temos no no subsistema
48:51
sudeste centro-oeste a usina de Santa Cruz e de Linhares e e no nordeste a
48:58
usina de Porto Sergipe 1 essas três usinas elas seguem com seus benefícios abaixo do valor de seus CVU seus
49:04
respectivos cus e devido a esse essa caracterização né
49:10
Como o benefício ele é menor que o que o CVU a gente não não tem o despacho
49:17
antecipado por ordem de mérito de custo pra semana Operativa de 6 de julho até 12 de julho que foi a semana avaliada
49:24
nessa revisão do PM de Maio aqui a gente traz um Panorama geral da
49:31
energia armazenada dos quatro subsistemas a gente consegue perceber rapidamente que o Sudeste e o Norte eles
49:38
estão um pouco mais estáveis frente a seu seu valor percentual e o Sul a gente
49:44
tem uma uma elevação aí bem inclinada decorrente também das das previsões para as próximas semanas e o Nordeste ele tem
49:51
uma leve redução mas também estável o no no sudeste a gente passa Partiu para
49:57
essa revisão de 72,8 por. e uma expectativa de chegar ao fim do mês de maio 73,4 por. com uma variação de 10%
50:06
dentre todos os cenários pro mês de junho indo de 69% a aproximadamente
50:12
79 no Sul a gente partiu de 74,7 para essa revisão um uma
50:19
expectativa de chegar ao fim do mês em 91,6 e uma variação de
50:25
85% até 96% aproximadamente encarando todos os cenários do mês de junho desde
50:31
o seu mais do c do seu cenário mais otimista até o seu mais um cenário mais
50:36
pessimista no nordeste nós temos a partirda em 78,3 por para essa revisão
50:42
Uma expectativa de chegar ao fim do primeiro mês mês de maio em 74,3 e uma pequena variação pro mês de
50:50
junho indo de 69,7 até 74,2 por. e no norte uma partir
50:56
de 95,8 chegando ao fim do mês de maio 997,7 e uma variação bem pequena com um
51:04
valor médio de 98,8 pro final do mês de
51:10
junho nós recebemos também para essa próxima semana Operativa duas ofertas de
51:16
importação né uma oferta da Argentina e outra do Uruguai pela Argentina
51:22
representada pelo agente foram dois blocos ofertados que totalizam
51:27
negs no valor do do primeiro bloco em r 86,51 e do segundo bloco em r$ 614
51:35
71 e pelo Uruguai o agente ptg pactual encaminhou cinco blocos ofertados que em
51:42
cada cada um desses blocos Eh obtendo 100 MW por cada patamar de carga
51:47
totalizando 500 MW Eh esses blocos eles tiveram variações desde o seu Bloco mais
51:53
eh barato em r$ 48 33 Cent até o bloco
51:59
de maior valor em R 26,92 as duas ofertas para essa próxima
52:05
semana Operativa a gente consegue também verificar aqui que tiveram valores elevados em relação às ofertas enviadas
52:12
na semana anterior agora eu já vou dando sequência então pra próxima pro próximo tópico que
52:19
a gente vai conversar um pouco sobre as intervenções energéticas relevantes aqui a gente busca trazer
52:26
sempre as intervenções em energéticas que alterem algum limite sistêmico ou em
52:31
alguma unidade geradora de grande porte então Eh visando né essa próxima semana
52:37
Operativa do dia 4 a dia 10 de Maio a gente aqui no subsistema sudeste Centro Oeste tem uma manutenção preventiva que
52:46
vai do dia 7 de Maio até o dia 24 de maio na ug3 irapé na ug1 de Miranda nós
52:53
temos uma manutenção corretiva do dia 6 de maio ao dia 20 3 de Maio E também
52:58
temos um Black start na usina de luí Carlos Barreto esse Black start tá programado pro próximo domingo dia 5 de
53:05
Maio no subsistema sul Nós temos inicialmente aqui duas eh intervenções
53:11
de Mai maiores destaques são manutenções preventivas na ug2 de Governador J Car
53:16
Júnior que estão programadas para acontecerem do dia 6 de maio até o dia 26 de Maio e na G2 de tá do dia 4 ao dia
53:26
6 de maio eh nós temos uma manutenção preventiva no subsistema norte eh nós
53:34
temos na U2 de peixe Angical um procedimento para reduzir o aprisionamento o aprisionamento de
53:39
peixes Eh esses procedimentos eles estão programados para ocorrerem na madrugada entre o dia 5 e dia 6 de maio E também
53:47
temos na ug1 algumas manutenções preventivas do dia 6 de maio até o dia 4 de junho na ug2 de Serra da Mesa no dia
53:56
5 de Maio nós temos alguns serviços no vão da ug2 e em Belo Monte Nós temos
54:02
duas manutenções na ug2 no dia 4 de Maio uma manutenção corretiva e na ug1 uma
54:09
manutenção preventiva do dia 6 de maio até o dia 30 de junho e por fim no nordeste nós temos na
54:16
G5 de Luiz Gonzaga uma manutenção preventiva que vai do período de 6 de
54:22
maio até o dia 5 de junho eh eu vou pedir só mais alguns minutos eh da
54:28
atenção de todos agora a gente vai trazer algumas informações adicionais aqui da gerência de programação mensal
54:34
em relação ao próximo pmo pmo de junho né a gente trouxe na semana passada na
54:39
reunião do pmo algumas informações eh mais eh voltadas aqui paraa gerência de
54:45
programação mensal mas agora a gente traz aqui o calendário do próximo pmo já
54:50
abrangindo também o impacto em outras eh gerências e outras diretorias onde de
54:56
devido ao feriado aqui do dia 30 de maio nós vamos precisar fazer a antecipação de alguns produtos então aqui onde a
55:03
gente tem né os dias eh pintados né com fundo em verde são os são atividades
55:09
relacionadas ao pmo né E então na quinta-feira aqui no dia 23 de Maio nós já teremos a disponibilização da carga
55:15
mensal pro pmo de junho né a revisão zero né o pmo de junho no dia 24 de Maio
55:21
que é sexta-feira onde a gente também vai ter a reunião semanal da revisão 4
55:26
do pmo de maio nós estaremos abrindo o estudo para envio das informações no web
55:32
pmo eh em relação ao pmo de junho e também será publicado o relatório preliminar de
55:38
limites de intercâmbio na segunda-feira dia 27 de maio nós teremos a disponibilização do
55:45
Deck preliminar do New Wave e às 15 horas eh vai se encerrar o prazo para
55:51
envio das informações de todos os agentes no web pmo paraa elaboração do pmo de junho
55:57
e também na segunda-feira dia 27 de maio eh nós teremos a disponibilização das diretrizes operativas hidráulicas eh
56:04
referentes ao pmo de Junho nos dias 28 e 29 nós teremos os dois dias de reunião
56:09
do pmo no dia no dia 28 na terça-feira a reunião tratando visando mais os dados
56:15
de entrada e no dia 2 os resultados do pmo no no dia 29 de maio na quarta-feira
56:21
eh então só reforçando né voltando aqui para gerência de progr ação mensal né a
56:27
abertura do Web pmo se dará na na sexta-feira dia 24 de maio às 15 horas e
56:32
o prazo final que normalmente até à 17 horas da segunda-feira dia 27 de maio vai ser antecipado para as 15 horas com
56:40
isso daciana eu encerro aqui a minha apresentação e fico à disposição para
56:46
eventuais dúvidas Obrigado OK Lucas obrigada aí pela sua participação
56:52
Eh agora com a a resposta da pergunta da Beatriz eu
56:59
gostaria Beatriz da Simple Energy gostaria de chamar Camila para responder
57:06
e a pergunta dela é a seguinte Prados Boa tarde qual o impacto do rompimento
57:12
parcial da barragem de 14 de julho para operação a usina será retirada do Deck
57:18
Se sim qual existe Horizonte
57:24
previsto primeir Obrigada Beatriz pela sua pergunta eh a
57:30
região sul ela tá passando por uma situação muito difícil nesse momento onde a gente tá verificando vazões nunca
57:38
verificadas anteriormente pelos dados históricos eh atualmente os agentes eles
57:44
estão atuando paraa preservação da segurança da barragem e da segurança da população Então até o momento a gente
57:52
não tem nenhuma avaliação dos impactos que isso vai causar em termos de
57:58
operação tá e consequentemente assim pros decks tanto do desen do decomp
58:05
também tá ok Camila obrigada aí pela sua resposta e Beatriz Obrigada pela
58:11
pergunta eh a gente vai dar uma pausa agora de 5 minutos e retornamos aí com
58:18
as com as respostas das perguntas que já estão no chat após os 5 minutos até já
58:28
Olá boa tarde retornamos para nosso terceiro bloco de apresentações e vamos responder algumas perguntas contidas no
58:35
chat eh para a resposta de duas perguntas que a gente tem aqui eu gostaria de chamar
58:42
Andreia da gerência de programação diária da prd eh e a primeira pergunta é
58:50
do Humberto Moraes da prime Energy que é a seguinte eh Prados Boa tarde temos percebido que
58:58
apesar da elevada Ena armazenamento do Sul esse subsistema tem sido recorrentemente importador de energia
59:06
poderiam explicar melhor a razão de operar o sul como importador diante do cenário de elevada disponibilidade
59:12
energética desse subsistema Andreia Obrigada daciana boa tarde a
59:19
todos Obrigada Humberto pela pergunta então Eh o que que acontece primeiramente eh são explorados ali os
59:27
recursos Hidráulicos do Norte né e as renováveis do Nordeste eh e aí até por conta de condicionantes
59:34
ambientais e e toda a a situação ali das eólicas eh no momento em seguida então
59:43
para fazer a composição do Balanço energético eh vão ser explorados esses recursos do Sul tá inclusive agora nos
59:50
últimos dias a gente eh tem praticado né gerações estão praticamente maximizadas tanto no Uruguai quanto no
59:57
Jacuí seria isso daciana ok Andreia obrigada mais uma
1:00:02
perguntinha aqui do Felipe Costa da XP eh Prados Boa tarde hoje notamos uma
1:00:11
diferença na geração térmica o d do NS marcou aproximadamente 5 GW flat
1:00:18
enquanto no rdy estamos com mais ou menos 4300 a que se deu essa diferença
1:00:26
então Felipe obrigada pela pergunta eh provavelmente esse valor que você tá
1:00:31
passando aqui do R doy ele faz referência às usinas simuladas e no site
1:00:37
do NS tem uma composição um pouco maior a gente também computa ali as pequenas
1:00:42
centrais térmicas então provavelmente esse descasamento tá se devendo a
1:00:49
isso volto para você daciana ok Andreia obrigada aí pelas suas respostas e
1:00:54
participação eh a gente também tem uma pergunta da Fernanda Machado da end
1:01:00
eh Prados Boa tarde tudo bem Estou buscando informações sobre a geração de
1:01:06
energia de usinas não simuladas segmentada por fonte de energia uma base
1:01:11
mensal até o momento só consegui encontrar dados disponíveis em base horária nos conjuntos de dados abertos
1:01:18
Existe alguma fonte que fornece esses dados em uma resolução mensal Além disso
1:01:24
gostaria de saber se os dados de ação na base horária dos dados abertos já estão
1:01:29
considerando a mmgd em todo o horizonte de 2023 percebi que é uma diferença ao se
1:01:36
comparar alguns dados abertos com os dados do histórico do NS Fernanda
1:01:42
gostaria de agradecer a sua pergunta mas em virtude da amplitude né de dados eh
1:01:49
solicitados aqui na sua pergunta eu gostaria de pedir que você encaminhasse
1:01:54
essa sua dúvida para o Fale Conosco e o pessoal do Fale Conosco vai dar o devido
1:02:01
direcionamento para cada equipe responder os seus questionamentos Tá ok
1:02:08
eh dando continuidade agora ao nosso terceiro bloco eu gostaria de chamar o
1:02:14
Márcio Leonardo para apresentar a parte de limites elétricos e as principais
1:02:19
intervenções elétricas
1:02:26
Boa tarde Boa tarde a todos tentar compartilhar
1:02:45
aqui estão vendo já [Música] daciana
1:02:52
sim bom tá parecendo ainda a chamada de política
1:03:05
Operativa isso tá certo agora
1:03:11
obrigado lá novamente Boa tarde Boa tarde a todos eh limit elect impactos eh
1:03:18
para essa semana a gente tem começando pela área lá do Madeira onde juntou lá
1:03:24
na coletora Porto Velho e com a manutenção preventiva no dia 4
1:03:29
do dia 4 dia 6 de 9 17 diário com restrições lá para exportação através do
1:03:36
back tob para região da Rondônia de 400
1:03:41
MW Na continuidade restrições na área do Nordeste uma linha Imperatriz pedra que
1:03:49
ela já tá em execução que vai até o dia 5 Depois teremos uma continuidade até
1:03:55
seg feira dia 6 na nos próximos slides a gente vai ver e substituição de seccionadora e substituição do
1:04:02
barramento eh existente por barramento flexível estamos aí com uma restrição do
1:04:09
fluxo do Nordeste para o norte variando entre menos 5000 e 4800 e fnes de 6000
1:04:16
praticamente não é uma restrição atualmente com a geração do de bipolos muito elevada
1:04:26
dentro da Cia ou seja da Sudeste Nordeste nós temos aí uma restrição aí para através do dijuntor 15 D5 do setor
1:04:32
de porções TR queos cab de pções tens que também está em execução terminando aí no dia 5 uma
1:04:41
atividade associada à obra para interligação da lt500 Cave de Poções 3 morto chapel 2 e temos restrições tanto
1:04:50
de fnes quanto de recebimento da região sudeste centrooeste e atualmente esse fnes aí
1:04:58
devido a a geração elevada dos polos ele já tá no limite de restrição de
1:05:04
5000 Então esse fn 5800 a princípio Não não é uma restrição
1:05:11
ativa dentro da mesma atividade lá da barra de Poções temos novamente uma
1:05:16
atividade associada a essa obra de integração dessa linha tá do dia 3 ao
1:05:21
dia 5 também com restrições de fnes seco que não são ativas no
1:05:30
momento continuidade lá da atividade de Imperatriz não desculpa ISS aí é uma Nova Imperatriz Colinas na Norte suul n
1:05:38
que é a desconexão do do banco que vai ser substituído esse banco vai ficar aí alguns meses sendo substituído com uma
1:05:44
restrição menor do que essa mas essa primeira atividade aí no
1:05:50
no final de semana é para desconexão do mesmo tá então a gente só tem uma redução de sem neot dos limites que a
1:05:56
gente hoje pratica de fns fns mais fns tanto para PDA do
1:06:02
bipolo Xingu quanto para eh fluxo Norte Xingu redção somente de 100 m no final
1:06:09
de semana esse é a continuidade daquele serviço do do primeiro slide Imperatriz
1:06:15
peda dia 5 dia se com as mesmas restrições que provavelmente pro final
1:06:20
de semana também não serão ativas
1:06:27
temos aí na área de Minas Gerais na subestação de Janaúba uma intervenção que afeta
1:06:33
a fotovoltaica de Janaúba lançamento de cabos da linha de vist Alegre Janaúba 3
1:06:41
sobre a atual Janaúba fota de Janaúba Então temos a
1:06:48
restrição do conjunto fotovoltaico de 450 MW durante essa atividade
1:06:56
barra bambá é na área garis de Brasília tá uma manutenção preventiva na proteção
1:07:02
diferencial de barra no dia 4 com fnes e
1:07:07
r seco também com limite 5700 e 8600 provavelmente não serão ativos para esse
1:07:13
final de semana na área Sul Sudeste temos uma
1:07:18
manutenção no tabel de juuc preto circuito 765 kv do dia 2 ao dia 29
1:07:25
substituição de ferragens isoladores degradados e a gente aí tem uma redução
1:07:30
um pouco mais significativa nos limites de rse de 2500 limite de RS de 500 e de
1:07:37
170 M No Limite do fluxo Bateias né essa intervenção a gente já teve uma
1:07:42
intervenção parecida com essa semana algumas semanas atrás e s uma continuidade desses serviços para por
1:07:48
causa dessas ferragens isoladores degradados temos uma manutenção no
1:07:55
eletrodo tá do bipolo 2 de forte de Iguaçu tá para que a gente retire a
1:08:01
redção Operativa para linha do eletrodo é manutenção corretiva para isso e a gente tem uma restrição Aí caso o bipolo
1:08:08
2 esteja com maior ou menor do que quatro operando com quatro conversores a
1:08:14
gente pode ter um lcc de 2819 ou de
1:08:19
3342 isso no dia 2 ao dia 31 tá normalmente a gente tem operado esse
1:08:25
bipolo aí 2500 um pouco menos do que isso mas a gente estaria com essa restrição aí até o dia
1:08:33
31 Desculpa até o elc com 2500 né então bip até menos do que
1:08:40
isso período do dia 6 ao dia 17 também ainda estamos com uma substituição lá de
1:08:46
capacitores no conversor 3 das válvulas né do conversor e também com restrição
1:08:52
do Elo nesse caso aí restrição do Elo como todo de 2036
1:08:58
2559 caso eu tenha mais ou menos do que quatro conversores
1:09:04
ligados a gente teria aqui eh para falar sobre as diretrizes que seriam adotadas
1:09:10
aí para operação do SIM durante o concurso público Nacional Unificado embora a gente a partir a gente já tenha
1:09:17
tido uma uma informação de que o concurso foi cancelado Então essas
1:09:23
diretrizes que estavam sendo programadas não serão ativos né a gente não terá mais essas diretrizes porque o concurso
1:09:29
ele foi cancelado devido à chuvas lá do Sul de Santa Catarina e não teria condição de ser feito nessas regiões
1:09:37
Então como um todo ele foi cancelado e provavelmente ele será realizado no próximo final de semana
1:09:44
OK eu acho que é isso eção
1:09:51
paraas obrigada pela sua participação gostaria de chamar Andreia
1:09:56
para apresentar a política Operativa obrigada daciana bom pessoal
1:10:03
primeiramente gostaria de pedir desculpas porque por algum problema técnico aqui eu não tô conseguindo eh
1:10:09
fazer com que a câmera do do PC funcione Então vou deixa eu projetar
1:10:15
aqui a apresentação
1:10:49
já estão vendo cela Oi Andreia estamos sim obrigada bom então agora a gente vai
1:10:56
fazer apresentação relacionada com a política Operativa dessa semana de 27 de
1:11:02
Abril até 3 de Maio e abordando o acompanhamento do Desc na programação
1:11:09
diária nesse primeiro slide então eu trago pros senhores uma distribuição do
1:11:15
Balanço nessa semana eh referente à reunião eh por fonte de de geração bom
1:11:22
os 95% aqui indicam então despachos de geração renovável de todas essas Fontes 32% são
1:11:31
de usinas não despachadas centralizadamente como usinas eólicas fotovoltaicas pchs pcts e o próprio
1:11:40
mmgd eh destacamos também que o ponto de geração Total foi de 3,2 GW maior do que
1:11:48
o despacho da semana anterior e que as maiores diferenças observadas entre as fontes de geração foram a elevação de
1:11:56
geração hidráulica aproximadamente 1 GW médio a elevação da participação de
1:12:01
geração eólica ap aproximadamente 1,4 G médios e diferenças em relação à semana
1:12:10
anterior em torno de 1 GB também para geração eh hidráulica e a maior 200 m
1:12:22
médio mais ou menos para as térmicas nesse próximo slide então a gente já traz aqui paraos senhores uma análise
1:12:29
gráfica comparativa entre os valores de CMO do desen do decomp pros quatro
1:12:36
subsistemas podemos observar que para todos os subsistemas em relação ao decomp né os valores CMO foram em torno
1:12:43
de zero né reais MW eh hora médias e pro
1:12:48
modelo de 100 em todos os subsistemas também os valores próximos de zero com exceção do subsistema Norte que
1:12:56
apresenta valores CMO mais elevados decorrentes do limite do fluxo de Jurupari Oriximiná conforme a instrução
1:13:03
de operação em regime normal de da área 500 230 CV da região de Manaus
1:13:12
Macapá nesse slide agora é apresentado o CMO por barra durante 1 a meia hora do
1:13:19
dia o dia escolhido foi o dia 3 de maio eh e destacamos né que nesse gráficos
1:13:25
apenas 30% do total das Barras do do sistema interligado são mostradas bom
1:13:31
podemos observar então que esses CMOS estão equalizados em todos os
1:13:36
subsistemas destacamos que os CMOS elevados na região de Manaus decorrente
1:13:41
do limite do fluxo de Jurupari orinar eh descrito na iod de operação em regime
1:13:48
normal da área 500 230 kv Manaus Macapá
1:13:55
esse slide agora traz para os senhores um uma avaliação do boxplot com os
1:14:02
valores CMO por barra para as quatro subsistemas também pro dia 3 de Maio
1:14:08
escolhido bom eh começando ali então pro subsistema norte e também para o
1:14:16
subsistema sul né verificamos que os valores de CMO não apresentam dispersões
1:14:22
significativas pro subsistema norte os outlines superiores ao longo do dia são
1:14:27
decorrentes do limite do fluxo Jurupari or chimin eh descrito na instrução de operação de
1:14:34
regime normal da área 500 230 kv Manaus Macapá e pro subsistema sul Os outlines
1:14:42
superiores ao longo do dia são consequência da Ilha elétrica de garabi agora fazendo uma análise pros
1:14:49
subsistemas Nordeste e Sudeste podemos observar que os valores de CMO
1:14:55
apresentam dispersões eh significativas de resultado então no subsistema
1:15:00
nordeste os outlines inferiores e superiores ao longo do dia são decorrentes do limite do somatório dos
1:15:08
fluxos eh fns e fnes enquanto que de 14
1:15:13
horas até 19:30 o fluxo mais limitante é o fluxo norte-sul né descrito também na
1:15:20
instrução de operação norte da interligação Norte sudeste observando agora o box plot do
1:15:28
subsistema sudeste Podemos verificar outliner superiores com valores de CMO
1:15:34
de aproximadamente R 1,40 por mwh ao longo do dia decorrentes
1:15:40
do requisito de geração da usina de marimbondo conforme procedimentos
1:15:47
sistêmicos eh os outlines agora inferiores até 8:30 até mais ou menos 20
1:15:55
horas são decorrentes do limite do somatório dos fluxos fns e
1:16:02
fnes descritos na instrução de operação norte da interligação Norte Sudeste e
1:16:08
também os outlines inferiores e superiores no intervalo de 9 horas até
1:16:15
19 são consequência da limitação da do fluxo né fns
1:16:25
nesses próximos slides agora serão apresentados uns comparativos entre o d
1:16:31
e o PDP pros quatro subsistemas nesse slide aqui a comparação vai ser em relação à geração
1:16:38
hidráulica então a gente pode eh observar que em todos os
1:16:43
subsistemas a geração hidráulica ela eh variou em relação ao ao des
1:16:54
devido do a política Operativa adotada e no próximo slide agora uma
1:17:01
comparação da geração térmica eh pro sistema como um todo né pro se
1:17:06
interligado podemos observar então que as gerações mais elevadas no
1:17:12
PDP são devido à declaração de inflexibilidade necessidade de despacho adicional por razão elétrica no
1:17:19
subsistema norte houve diferença devido à necessidade de geração
1:17:25
para atendimento à segurança da região Manaus né despachando a ute eh maa 3 e
1:17:34
pro sistema Sul a diferença devido à necessidade de geração adicional para o
1:17:40
grau adicional de segurança operacional durante eventos de grande relevância né da resolução 1 de 2005 do cmse eh com
1:17:49
destaque pro dia 3 de Maio né necessidade de atendimento ao Rio Grande do Sul com geração térmica em Pampa su e
1:18:02
Canoas uma ressalva aqui que a usina de Canoas ela eh apresentou eh ela só vai
1:18:09
estar disponível Aliás a partir de 8 de Maio então a esses gráficos aqui se
1:18:15
referem só à geração de pampa su bom agora no no próximo slide eh
1:18:24
apresentado um resultado referente à geração térmica média semanal e a titulação desse megaw né despachado na
1:18:31
programação eh a gente pode verificar então que tivemos um total de quase
1:18:39
4.050 M médios de geração térmica a geração por inflexibilidade
1:18:44
representando 94% desse Total o despacho por ordem de mérito aproximadamente 3% e
1:18:52
a geração por UC em torno de 2% do total o despacho por razão elétrica
1:18:59
eh computando 1% dessa geração total de
1:19:06
4059 nessa semana Operativa em questão não houve resposta da demanda aprovada
1:19:11
no no sistema com relação à importação e exportação o comentário é que houve
1:19:19
intercâmbio internacional no dia 3 de Maio para atendimento ao estado do Rio
1:19:25
Grande do Sul Como já colocado eh anteriormente eh e esse atendimento se
1:19:31
deve também a um controle de inequação descrito no sgi
1:19:36
25578 de 2024 os próximos gráficos eh apresentam
1:19:45
médias semi horárias do Balanço por [Música] subsistema durante essa semana Operativa
1:19:52
de 27 de Abril a 3 de Maio começando pelo subsistema Sudeste
1:19:58
centro-oeste a gente pode observar então o perfil importador de energia em todos os patamares de carga geração
1:20:05
dimensionada para controle de nível nas Usinas da cascata do grande Paranaíba e
1:20:11
Paraná e folga de potência monitorada alocada nessas usinas do
1:20:17
sudeste pro subsistema sul verificado um perfil também
1:20:22
importador de energia praticamente todos os patamares exploração de geração
1:20:28
hidráulica condicionada à disponibilidade dos demais recursos do sistema bem como variação de carga
1:20:37
também agora com relação ao subsistema nordeste é observado um perfil
1:20:43
exportador de energia na maioria dos patamares decorrência dos recursos renováveis utilização do São Francisco
1:20:50
conforme necessidade sistêmica para atendimento a carga e o subsistema
1:20:56
norte exportador de energia em todos os patamares com elevação mais significativa de geração para
1:21:02
atendimento a ponta de carga e exploração de gerações conforme disponibilidades energética nos rios
1:21:08
Tocantins Araguari Jari Teles Pires e
1:21:14
Xingu nesse próximo slide eh é apresentado pros senhores uma previsão
1:21:19
da geração eólica do SIM para os dias de 3 né de maio até dia 11 de Maio então a
1:21:25
gente pode observar uma variação da geração eólica ao longo dessa próxima semana e se mostrando né mais
1:21:36
significativa sendo a maior média de 15,3 GW no no dia 6 segunda-feira e a
1:21:47
menor média eh para o dia 11 né de 9,8
1:21:52
giges médios no último dia da semana então Eh esse
1:21:59
gráfico também mostra uma diferença entre o máximo e o mínimo da ordem de
1:22:04
5,5 GW médios nesse slide agora eh trazida a
1:22:13
política Operativa só que aqui eu peço desculpas
1:22:20
que a data não tá atualizada né da semana Operativa em questão aqui na reunião pro Sudeste
1:22:28
utilização dos recursos das bacias do Rio Grande Paranaíba Paranapanema e tit
1:22:34
conforme necessidade de alocação da carga média e pesada e controle de nível exploração de geração nas Usinas da
1:22:42
Bacia do rio madeira para para o subsistema sul exploração de geração
1:22:47
hidráulica nas bacias do Jacuí e Uruguai de acordo com a possibilidade de alocação e pro Nordeste utilização de
1:22:56
recursos na bacia do São Francisco dimensionado para atendimento à ponta de carga pro norte V se manter a exploração
1:23:04
de gerações em função da disponibilidade energética nas usinas de Belo Monte Tucuruí as demais usinas seguem com
1:23:11
tendência de estabilidade das disponibilidades devendo ser dimensionados para atendimento também a
1:23:17
carga pesada e aos limites elétricos sistêmicos com relação ao atendimento à
1:23:22
ponta de carga a folga de potência monitorada locada preferencialmente nas Usinas do sudeste centrooeste Como já
1:23:30
tinha sido mencionado com relação aos informes
1:23:36
atendimento à ponta de carga Devido as condições do sistema não deve ocorrer
1:23:42
despacho térmico adicional para atendimento à ponta nos últimos nos dias
1:23:48
úteis da próxima semana pontualmente podem ocorrer despachos adicionais para
1:23:53
atendimento à área Manaus e com relação à previsão de evt pra próxima semana
1:23:58
Operativa é esperada energia vertida turbin pros
1:24:05
períodos de carga leve e finais de
1:24:11
semana seria isso então que eu teria para apresentar eu agradeço a todos uma
1:24:16
boa tarde obrigada and pela sua apresentação a gente agora vai iniciar
1:24:23
uma pausa novamente de 5 minutos e a gente vai retornar aí com as respostas
1:24:30
das perguntas que estão no chat até já
1:24:36
pessoal Olá boa tarde novamente retornamos para as respostas das
1:24:42
perguntas no chat e anunciar que foi finalizado o envio de perguntas as perguntas que foram enviadas
1:24:48
posteriormente serão respondidas pela área responsável e qualquer dúvida ou
1:24:53
pergunta pode ser enviada para o Fale Conosco no site do NS
1:24:59
eh com relação às últimas perguntas que a gente recebeu aqui a gente tem uma
1:25:05
pergunta da desir que é da stat Craft eh
1:25:10
a pergunta dela é Oi pessoal boa tarde sei que essa reunião não abrange escopo
1:25:15
do New Wave mas por acaso poderiam confirmar Onde está publicada a versão
1:25:21
final da nota técnica de limites de intercâmbio porque na página da versão na página da
1:25:27
versão final o arquivo tem um preliminar escrito no final do título Desde já agradeço imensamente
1:25:35
gostaria de chamar o Lucas para responder essa pergunta Boa tarde da senana Boa tarde
1:25:42
desir obrigado pelo envio da pergunta eh como você disse é no mesmo local que
1:25:47
você vai encontrar a versão final tá a essa versão com nome preliminar no final
1:25:52
é revisão um ela foi utilizada back preliminar do New Wave e a revisão dois é a revisão final a gente só tá
1:25:59
verificando aqui internamente porque que você não tá conseguindo acessar essa versão mas a gente acredita que logo
1:26:04
logo você já você e todos os demais conseguirão acessar normalmente tá então só confirmando que a revisão dois é a é
1:26:11
a versão final do do relatório de limites eh obrigado daciana obrigado dess eh devolvo a palavra daciana
1:26:18
obrigada Lucas pela sua resposta eh a outra pergunta que a gente recebeu aqui é da Central energia quem nos fez a
1:26:26
pergunta foi o Lucas eh Prados Boa tarde no ridoy de hoje a
1:26:32
disponibilidade da usina de Barra Grande está zerada poderiam explicar o motivo e
1:26:37
por quanto tempo a disponibilidade Continuará constando como manutenção barra restrição eh gostaria de chamar
1:26:45
Andreia para responder essa pergunta pro Lucas OK daciana obrigada Lucas Obrigada
1:26:53
pela pergunta então eh a usina de Barra Grande ela foi programada desligada né
1:26:59
ali até a gente tá fazendo o controle de divertimento a Jus Anes da cascata eh
1:27:04
mas mesmo assim com esses Picos de de afluência né Eh o nível também ele vem se agravando então e essa Usina ela já a
1:27:12
partir de 10 horas da manhã de hoje já voltou a Gerar Então essa questão da disponibilidade a gente vai rever ali o
1:27:19
o rap doy e já pro dia de hoje já eh
1:27:24
alterar né E compatibilizar tá essa informação da disponibilidade com a
1:27:30
geração da Usina Tá bom obrigada daciana obrigado Andreia eh temos uma última
1:27:39
pergunta aqui da Aliança energia da Ana Beatriz Prados Boa tarde tudo bem
1:27:46
Gostaria poderiam repetir o que foi dito acerca do rompimento parcial da barragem de 14 de Julho acabei tendo um problema
1:27:54
de conexão na hora só peguei que essa questão ainda seria avaliada É isso mesmo bom Ana Beatriz a a gente ainda tá
1:28:02
passando por um momento delicado de operação hidráulica na bacia do do Rio
1:28:08
das Antas Taquari Antas e a gente ainda tá com dificuldade de monitoramento
1:28:14
recebimento de todas as informações em virtude das condições ainda eh da bacia ainda não foi possível
1:28:22
averiguar as condi que do do impacto desse rompimento na
1:28:28
barragem e consequentemente a gente também não sabe como será o futuro aí
1:28:36
do da simulação dessa Usina nos decs Tá ok as demais perguntas eu gostaria de
1:28:45
que enviassem lá para o Fale Conosco no no site do NS Para que sejam
1:28:53
respondidas com a devida atenção para a conclusão
1:28:59
da para o fechamento da nossa reunião de hoje a gente tem um último aviso aqui eu
1:29:06
gostaria de chamar o Lucas oiana eh Boa tarde novamente a
1:29:12
todos eh deixa eu compartilhar minha tela aqui com vocês eh um último aviso
1:29:17
aqui da gerência executiva de programação da operação e a gente já vem reforçando esse convite nas últimas
1:29:24
semanas na próxima terça-feira dia 7 de maio eh nós vamos realizar o segundo
1:29:29
encontro da programação da operação com os agentes né o primeiro encontro ele foi realizado com os agentes térmicos e
1:29:36
agora o segundo encontro ele é voltado para os agentes Hidráulicos mas nós Eh
1:29:42
gostaríamos então de reforçar o convite para todos os agentes né Essas inscrições elas podem ser feitas através
1:29:47
do do QR Code e do link aqui eh é uma uma uma inscrição com o vocês
1:29:54
vão poder acompanhar né tanto online via webex como presencialmente no auditório do NS que fica no Rio de Janeiro então
1:30:02
Eh estendo aqui o convite de toda a gerência de programação para esse encontro da próxima terça-feira que se
1:30:08
iniciará às 8:30 da manhã tá aí tem uma previsão de finalizar às 17:30 né e aqui
1:30:14
fica também a programação eh desse evento e que vai contar aí né Com uma
1:30:20
troca com os agentes de todas as áreas aqui da gerência de PR programação da operação e é isso Luciana a gente espera
1:30:27
então vê-los todos e todos possíveis na próxima terça-feira Obrigada Lucas
1:30:35
eh gostaria de agradecer a participação de todos e também convidar pra próxima
1:30:41
sexta-feira onde a gente vai retornar com a reunião semanal da operação no dia
1:30:46
10/05 eh Um bom fim de semana a todos e uma boa
1:30:52
tarde i

